［共對難言］本地 少女 被家暴

是咁的

二十多年前，在一個風雨交加的晚上，我們結婚了......

我們來自不同的地方，說著不同的語言，有著不同的生活習慣和文化。雖然如此，他都予我一定的自由，讓我過著自在的生活。

可惜蜜月期並不長，六年後他真實的一面顯露了。他是一個又自大又自卑的男人，每當我提及他的不是，好讓他變得更好時，他總會顯得非常不滿，諸多藉口的把責任全都推到別人身上，更直言要我封口閉嘴，根本沒有談判的空間，那刻我開始懷疑他真的是愛我嗎？

婚後的第十七年，他生意失敗，身體上亦開始出現一些小毛病，種種的失意令他變得燥狂，自卑心作祟的他更懷疑我有外遇，偶爾都會動手動腳的發洩一場......我唯一能夠做的就只有啞忍，承受這一切一切，望他會有改變的一天。

最近他更變本加厲，他以我們的關係和家庭安全為由，限制了我的社交，斷絕我和某些朋友的關係，又要我時時刻刻向他報告行蹤，令我透不過氣來，「信任」在這段關係中隨之而消失。我亦都知道，他愛的不是我，他愛的就只有他自己。

我嚮往的是自由的天空，你陶醉的是控制我的過程。我承受不了這份無名指的枷鎖，亦再沒有能力擔當你的妻子。

我們還會有未來嗎？

—————————————————

前排喺創意台見到梁夕《共對難言》嘅一份改詞
呢份詞非常非常之觸動到我
所以喺機緣巧合下 就試唱咗啦

同路人 加油

共對難言

改詞原Post

《共對難言》

改編自《Dt'z it》
原唱：方皓玟
原詞：方皓玟
改詞： 梁夕
作曲：方皓玟
編曲：許創基＋Edmond Tsang
監製：許創基＋Edmond Tsang

破相了嗎 是日終於擋下你掌摑
門外送餐 我抽泣聲你要打壓
牆上掛的新娘 教堂點名說願意的那刻
背起她十架 跌入了漆黑

每次散瘀 又應否安份到寬恕
沿著客廳血書 有心聲想你也關注
牆上蓋掩新灰 結果反映你那就叫相處
你勝利真正意義 全部是我輸

理性要怎麼扮 談判往哪邊談
和平不過是每夜撑著眼 吞了燃盡的炭
套上戒指規限 和你咀嚼早晚餐
冷氣有點刺耳未能太習慣

禁錮了嗎 誓做不可分裂一對嗎
維繫個家 我講多一句都怕
蒙住那張嘴巴 愛戀的真諦若要包括啞
覺得安全嗎 永續了婚嫁

理性要怎麼扮 談判往哪邊談
和平不過是每夜撑著眼 吞了言盡的歎
套上戒指規限 和你咀嚼早晚餐
冷氣有點刺耳未能太習慣

不准講 我有意 Da La Di
不管怎樣 明示暗示
只聽我願意 Di La Li Da Di

你讚嘆天空藍 藍到我眼睛盲
盲從不過是配合你令我 一世沉默心淡
套上愛的規限 和你咀嚼早晚餐
最怕更多過節未來要習慣

你叫我相信有未來

終於出返歌

多謝支持

冇post一排好似進步咗

下次會再努力 再進步

唱得好過改詞post嗰次喎

Post多啲

唔好意思有啲難聽

好

多謝支持 我會繼續努力

想比多啲同路人睇到

推

原曲：Dt’z it

樓豬唱歌真係好難聽

同路人 加油

推1

推2

推3

幫推

唔使返學？

唔洗

咁要唱多啲了

推比多啲同路人睇

星期五應該會多啲人上連登掛

Hi

感謝大家嘅正評

唔知大家聽完有咩感受

有HEARTBREAKING FEEL

點解冇人推

可能too long didn’t read & listen

推4

推5

推6

加油

我真係好鐘意你份詞

好耐冇見樓主唱歌